【鄰國新聞】劉曉波患末期肝癌

諾貝爾和平獎得主劉曉波，在入獄8年半後，驚傳因末期肝癌被送院治療。劉曉波的代理律師莫少平告訴《蘋果》記者，消息來自劉曉波的弟弟

按照中共慣例，不認罪的政治犯很少獲減刑或保外就醫，此前有多名中國政治犯被關到病危、於保外就醫不久就送命的先例。從被正式拘留開始計，劉曉波將在2020年6月刑滿出獄，此時他突然被保外就醫，令外界十分擔憂他的情況。